[學佛][阿彌陀佛] 業障是在聲聲佛號裡面化解掉的+念佛

念念不忘阿彌陀佛

【業障是在聲聲佛號裡面化解掉的】

《 淨空法師慈悲開示🙏 》

年歲愈大愈要看破，中國古人有一句話說得很有道理，年歲大了，患得患失的心容易起來，為什麼？他沒有依靠。

中國古時候社會好，都學孝悌忠信，人老了有兒孫會養老。

現在的人兒女不養老人，年歲老了他真的提心吊膽，他很恐怖，為什麼？年歲老之後所有一切依靠統統失掉。

在美國，像外國這些西方國家，國家養老。國家富的時候可以，國家窮了怎麼辦？養不起。

養不起，這個老人真的死路一條，你說他多悲哀，他多痛苦，他心裡有多怨恨，充滿怨氣，他前面的路可想而知，一片黑暗。

只有念佛人前途是一片光明，他有信心，他有依靠，依靠阿彌陀佛，依靠彌陀本願加持，真正離苦得樂。

不是真正念佛人他不知道，真正念佛人知道，除了這一條之外都不可靠。為什麼？八萬四千法門要斷煩惱、要消業障。

這兩樁事情大家都知道，誰有把握斷煩惱，誰有把握消業障？認真努力在做，天天在做，能夠消幾分之幾，消不乾淨，希望多消一點、少帶一點，可是這個事情是難事。

唯獨淨宗法門，不必斷煩惱，不須消業障。而實際上告訴你，淨宗這個法門之妙，妙在讓你不知不覺你業障消了，你煩惱輕了。

怎麼消的？

聲聲佛號裡面消掉的，聲聲佛號裡面把業障化解了。

釋迦牟尼佛在經典上明白的告訴我們，真心，真誠心，「念一句阿彌陀佛，消八十億劫生死重罪」。

佛這個話不是妄語，佛不打妄語的，佛說話也不過分，《金剛經》上我們看到的，「如來是真語者、實語者、如語者」，如就是是什麼樣子就說什麼，一點不過分。

那我們就要知道這句話是真話。

📝恭錄自—2012淨土大經科註 第三一二集 講經節要

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇‍♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

【念佛】
『念佛』二字將一切法都包括盡了。『真誠、清淨、平等、正覺、慈悲；看破、放下、自在、隨緣、念佛』，這一副對聯，任何一句都包括其他九句。真誠如果沒有清淨，就沒有真誠，沒有平等也沒有真誠，沒有放下也沒有真誠，沒有自在也沒有真誠。《華嚴經》雲：『一即是多，多即是一。』上聯是存心，下聯是行事。佛法講心與行，『真誠、清淨、平等、正覺、慈悲』是菩薩心，『看破、放下、自在、隨緣、念佛』是菩薩行。這是我總結五十年修學的心得，學的什麼？就這十句話二十個字，我天天講經勸導大眾也是這二十個字。
初學的念佛人，念頭才起，馬上就要覺察：『我這個念頭是正還是邪？』如果這個念頭是邪念，趕快要把它轉變成正念，這就是修行。這真正是轉禍為福，因為邪念是災禍，正念是福德。轉惡為善在念頭上轉，轉迷為悟也在念頭上轉，要轉得快，決定沒有疑惑。不但是轉禍為福，也是起死回生的關鍵。
所以，以『念佛』做為總結。真正念佛，念什麼？就是念真誠、念清淨、念平等、念正覺、念慈悲，這是念佛之心；念看破、念放下、念自在、念隨緣，這是念佛之行。這是菩薩學處，一切時、一切處、一切境緣當中，我們當如是學，這叫真正念佛，一句佛號含攝世出世間一切法。

淨空老法師開示
節錄自21-112-10【做好人－看破、放下、自在、隨緣、念佛】
------------------------------